dse數學求解答

ab = 10 bc=5
無講o係圓心
求x

完整題目都唔俾 點教

X係乜 AC定OC

x係角aoc
sorry因為係人地問我 所以無完整題目

題目都只係話半圓 同埋個2條線嘅長度only

o 唔講都知一定係圓心啦 AO CO BO 係半徑
三角形BCO 等邊三角形 之後自己計

sorry 你要先證明 角ACB係直角先

驗下腦啦
3角2邊都求唔到？

角acb係直角
直徑拉出來嘅角必然係直角

O題目係無講係圓心
請證明

等邊三角形
30度兩個，120度1個
兩個邊長5，個底係幾多？
Cos law sin law 乜撚都得啦

求天才賜教
角aoc thx

你點知係等邊？ 題目無講
O無人話你知係centre
唔好講咩睇落好似
就係要prove

有冇講AB係直徑？

屌你老母 上面90度
之後你有個30度，之後圓心咪2倍囉
180度減60度幾多呀？

題目大約
佢係一個半圓， ab =10 bc =5
求角aoc
無其他資料
其他天才唔好補腦

AB唔係直徑會唔會穿過o？
Dse 當o係圓心

Acb仲唔係直角？

屌你老母
都話題目無講O係圓心
好多人懶鳩醒

其實題目就係考你點prove到 O係圓心

直徑上的角必然係直角，係theory來

直徑一半味圓心
做緊乜鳩

X= 36
Y= 23

X就係角AOC 可能我畫得唔好 SORRY

其實O 可以係直徑上任何一點，只係佢畫到好似係圓心

屌成班撚樣有無考過試
題目都無講，你就腦補佢係圓心

題目就係考你點prove到佢係圓心，你就假設左佢係圓心

8.66 (3 sig.fig)

你又知佢係1半??
你唔比佢49.9: 50.1??
唉...連登仔

我唔識點計
但希望各巴打唔好衝出來柒 諗下先

頭已側又資料勁亂

我認爲insufficient information
因為題目對CO 冇任何定義 冇角度冇長度
亦都可以話題目對O冇定義 只知道係AB上面 可以有無限個答案

影又影唔晒，答你又串柒柒，你不如直接唔答等返學老師派答案算啦
O唔係stand for origin咁你答下O係乜？你要challenge 就唔撚答霸氣咁寫唔夠資料prove唔到/我唔識做，而唔係老奉要我地比答案你

在概括啲解釋係佢哋嘅資料對定義CO或者O冇任何用途

好應該影晒成條題目，我覺得你有機會講漏野

你自己睇番係有條友答到屌人老母問我有無腦
公開試題目O係圓心會講明
無講 就唔知係唔係

我都諗左好耐都諗唔到

呢份DSE黎？

夜喇 收皮啦

題目真係無講
單純講
半圓
2條線嘅長期
無了
sorry影唔哂
我唔係學生都唔係老師
係有個中學生來問我
我以前又鐘意數學 所以先上來請教連登仔

某傳統名校mock exam

咁多數就係漏嘢啦

我太耐無讀數
唔知有無d law用到
唔係上來串柒柒

不過見到好多child登仔衝出來串柒柒

如果我冇記錯
半圓中 直徑頭尾隨便連去圓邊一點,都係直角三角形

角BCA = 90度
角CAB = 180 - 90 - 60 = 30度
不過其實唔洗理

因為
AB=10,BC=5
AO=BO=5
BC=BO
三角形COB=等邊三角
角COB(180-60)/2=60
X=180-60=120

利申: DSE數拎1 中5 6完全冇上堂

咁都唔識就驗腦
話比漏野既收收皮先啦，唔好話比我知大學生

180-coa =60=cob

由於兩倍，所以係圓心

咪撚煩

無人講ao=bo
哩個先係題目問題所在

話撚左o唔可以假設係中點

咩on9
試下用oc嚟做subject 兩條式會互相cancel咗

明唔明呀？洗唔洗教埋你？

如果要揾角ACB係90度
我覺得可以用Sin Law求返Ac嘅長度
之後如果AC2次方+BC2次方係=AB2次方嘅
就可以用converse of pyth. Thm去證acb係90度
同時O都係圓心 因angle in a semi circle
ps唔知有冇用

cosine formula

1+1=2

sin(180-x)=sinx呀
所以兩條式咪一撚樣囉 點做落去呀

exactly...
條友答問題答到好似自己係天才咁

其實我唔肯定夠唔夠資料
我都係虛心上來問

佢都戇鳩
廢噏當秘笈

你要驗腦

題目講係半圓所以一定係90度同直徑

但唔知O係咪真係point係圓心度

我一早寫完條式已經自己叉咗 佢仲夠膽up上嚟

btw dse真係有題題都特登要講O係圓心？我記得好似point O直接假定會係圓心？？

其實係咪幫人補習，啲學生問起上嚟又唔識，搞到要上嚟求救咋

岩岩求其google 2017 dse
有講

明顯O係中點

寫得O多數都係圓心

反正係mock你叫佢問老師喇
根本唔夠資料

唔係補習
我d表弟問我
其實都唔洗再答佢，唔識就算

不過我以前會考數學拎b所以好有興趣計
計唔到咪上來問lol

明明好撚簡單都要搞到咁複雜

都已經有人講左啦
冇 define 到 O 呢點 係點黎
即係 O 係 AB 上求其篤
咁仲計乜呢，擺明講漏 O 係 centre 啦

跟返樓豬個思路去諗，上面嗰題都好有問題啦，佢畫就畫到似喺center啫，點知出題嗰個係咪真係喺諗住point G係center呀，大家一齊prove埋佢啦

咁樣都可以討論3版

1-1=0

睇完各大神講我都覺係咁

不過見有條友衝出來柒跟住潛左好好笑lol

有時 d 卷係由 question bank / 書鳩抄落去
但人地會一開頭講明 以下題目 O 為 centre
鳩抄咪會搞成咁

1+2=3

用腦諗下啦
如果o唔係圓心，根本冇可能求到
佢冇任何一個條件係關係到o既位置
如果唔係圓心咁你點郁個o都得，你仲點求隻角